{
  "surah_id": "87",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "87:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱسْمَ رَبِّكَ ٱلْأَعْلَى",
          "answer": "سَبِّحِ",
          "options": [
            "سَبِّحِ",
            "فَصَلَّىٰ",
            "فَذَكِّرْ",
            "يَخْشَىٰ"
          ],
          "translation": "Glorify"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "سَبِّحِ _____ رَبِّكَ ٱلْأَعْلَى",
          "answer": "ٱسْمَ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةُ",
            "وَأَبْقَىٰٓ",
            "ٱسْمَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "سَبِّحِ ٱسْمَ _____ ٱلْأَعْلَى",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ﰏ",
            "رَبِّكَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "سَبِّحِ ٱسْمَ رَبِّكَ _____",
          "answer": "ٱلْأَعْلَى",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَى",
            "وَأَبْقَىٰٓ",
            "ﰑ",
            "ٱلْجَهْرَ"
          ],
          "translation": "the Most High"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "87:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ خَلَقَ فَسَوَّىٰ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَى",
            "ٱلَّذِى",
            "أَحْوَىٰ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱلَّذِى _____ فَسَوَّىٰ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "تَنسَىٰٓ",
            "فَهَدَىٰ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ _____",
          "answer": "فَسَوَّىٰ",
          "options": [
            "فَسَوَّىٰ",
            "مَا",
            "شَآءَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "then proportioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "87:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ قَدَّرَ فَهَدَىٰ",
          "answer": "وَٱلَّذِى",
          "options": [
            "فَذَكِّرْ",
            "وَٱلَّذِى",
            "مَا",
            "ٱلْأَشْقَى"
          ],
          "translation": "And the One Who"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "وَٱلَّذِى _____ فَهَدَىٰ",
          "answer": "قَدَّرَ",
          "options": [
            "فَسَوَّىٰ",
            "إِنَّ",
            "قَدَّرَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "measured"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَٱلَّذِى قَدَّرَ _____",
          "answer": "فَهَدَىٰ",
          "options": [
            "لِلْيُسْرَىٰ",
            "سَبِّحِ",
            "فَهَدَىٰ",
            "ٱسْمَ"
          ],
          "translation": "then guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "87:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ أَخْرَجَ ٱلْمَرْعَىٰ",
          "answer": "وَٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "شَآءَ",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And the One Who"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ _____ ٱلْمَرْعَىٰ",
          "answer": "أَخْرَجَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "إِنَّ",
            "أَخْرَجَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "brings forth"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ _____",
          "answer": "ٱلْمَرْعَىٰ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلْمَرْعَىٰ",
            "ٱلْأَعْلَى"
          ],
          "translation": "the pasture"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "87:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ غُثَآءً أَحْوَىٰ",
          "answer": "فَجَعَلَهُۥ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "سَيَذَّكَّرُ",
            "قَدَّرَ",
            "فَجَعَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "And then makes it"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "فَجَعَلَهُۥ _____ أَحْوَىٰ",
          "answer": "غُثَآءً",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ٱلنَّارَ",
            "غُثَآءً",
            "إِن"
          ],
          "translation": "stubble"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "فَجَعَلَهُۥ غُثَآءً _____",
          "answer": "أَحْوَىٰ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "أَحْوَىٰ",
            "يَحْيَىٰ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "dark"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "87:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ فَلَا تَنسَىٰٓ",
          "answer": "سَنُقْرِئُكَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "سَنُقْرِئُكَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "We will make you recite"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "سَنُقْرِئُكَ _____ تَنسَىٰٓ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "فَلَا",
            "ﰑ",
            "أَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "سَنُقْرِئُكَ فَلَا _____",
          "answer": "تَنسَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْمَرْعَىٰ",
            "تَنسَىٰٓ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "you will forget"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "87:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ وَمَا يَخْفَىٰ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "فَذَكِّرْ",
            "إِلَّا",
            "تُؤْثِرُونَ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "إِلَّا _____ شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ وَمَا يَخْفَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰇ",
            "ٱلَّذِى",
            "سَبِّحِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "إِلَّا مَا _____ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ وَمَا يَخْفَىٰ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "يَصْلَى",
            "فَسَوَّىٰ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "إِلَّا مَا شَآءَ _____ إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ وَمَا يَخْفَىٰ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱسْمَ",
            "ﰐ",
            "تَزَكَّىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ _____ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ وَمَا يَخْفَىٰ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَأَبْقَىٰٓ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ _____ ٱلْجَهْرَ وَمَا يَخْفَىٰ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "قَدَّرَ",
            "إِنَّ",
            "خَلَقَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ يَعْلَمُ _____ وَمَا يَخْفَىٰ",
          "answer": "ٱلْجَهْرَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَحْيَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْجَهْرَ"
          ],
          "translation": "the manifest"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ _____ يَخْفَىٰ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَحْوَىٰ",
            "وَٱلْءَاخِرَةُ",
            "وَمَا",
            "يَخْفَىٰ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ وَمَا _____",
          "answer": "يَخْفَىٰ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "فَلَا",
            "يَخْفَىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "is hidden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "87:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ لِلْيُسْرَىٰ",
          "answer": "وَنُيَسِّرُكَ",
          "options": [
            "تُؤْثِرُونَ",
            "وَنُيَسِّرُكَ",
            "يَصْلَى",
            "لِلْيُسْرَىٰ"
          ],
          "translation": "And We will ease you"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَنُيَسِّرُكَ _____",
          "answer": "لِلْيُسْرَىٰ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ﰅ",
            "لِلْيُسْرَىٰ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "to the ease"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "87:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ إِن نَّفَعَتِ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "فَذَكِّرْ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "فَذَكِّرْ",
            "فَسَوَّىٰ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "So remind"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "فَذَكِّرْ _____ نَّفَعَتِ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "تُؤْثِرُونَ",
            "ثُمَّ",
            "إِن",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "فَذَكِّرْ إِن _____ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "نَّفَعَتِ",
          "options": [
            "نَّفَعَتِ",
            "ﰍ",
            "فَلَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "benefits"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "فَذَكِّرْ إِن نَّفَعَتِ _____",
          "answer": "ٱلذِّكْرَىٰ",
          "options": [
            "يَمُوتُ",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلصُّحُفِ"
          ],
          "translation": "the reminder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "87:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ مَن يَخْشَىٰ",
          "answer": "سَيَذَّكَّرُ",
          "options": [
            "سَيَذَّكَّرُ",
            "لَفِى",
            "هَٰذَا",
            "ٱلنَّارَ"
          ],
          "translation": "He will pay heed "
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "سَيَذَّكَّرُ _____ يَخْشَىٰ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ثُمَّ",
            "مَن",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "سَيَذَّكَّرُ مَن _____",
          "answer": "يَخْشَىٰ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "لِلْيُسْرَىٰ",
            "يَخْشَىٰ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "fears (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "87:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ ٱلْأَشْقَى",
          "answer": "وَيَتَجَنَّبُهَا",
          "options": [
            "أَحْوَىٰ",
            "لَفِى",
            "ﰏ",
            "وَيَتَجَنَّبُهَا"
          ],
          "translation": "And will avoid it"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَيَتَجَنَّبُهَا _____",
          "answer": "ٱلْأَشْقَى",
          "options": [
            "ﰍ",
            "رَبِّهِۦ",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "ٱلْأَشْقَى"
          ],
          "translation": "the wretched one"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "87:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 40,
          "question": "_____ يَصْلَى ٱلنَّارَ ٱلْكُبْرَىٰ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰉ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "The one who"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ٱلَّذِى _____ ٱلنَّارَ ٱلْكُبْرَىٰ",
          "answer": "يَصْلَى",
          "options": [
            "ٱلْمَرْعَىٰ",
            "يَصْلَى",
            "ﰅ",
            "يَخْفَىٰ"
          ],
          "translation": "will burn"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "ٱلَّذِى يَصْلَى _____ ٱلْكُبْرَىٰ",
          "answer": "ٱلنَّارَ",
          "options": [
            "ٱلصُّحُفِ",
            "ﰉ",
            "ٱلْأَشْقَى",
            "ٱلنَّارَ"
          ],
          "translation": "(in) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ٱلَّذِى يَصْلَى ٱلنَّارَ _____",
          "answer": "ٱلْكُبْرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْكُبْرَىٰ",
            "لَا",
            "يَعْلَمُ",
            "سَبِّحِ"
          ],
          "translation": "[the] great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "87:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لِلْيُسْرَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "فَذَكِّرْ",
            "سَيَذَّكَّرُ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "ثُمَّ _____ يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْجَهْرَ",
            "سَبِّحِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "ثُمَّ لَا _____ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "يَمُوتُ",
          "options": [
            "يَخْشَىٰ",
            "يَمُوتُ",
            "هَٰذَا",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "he will die"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "ثُمَّ لَا يَمُوتُ _____ وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أَحْوَىٰ",
            "ٱلْجَهْرَ",
            "فِيهَا",
            "فَصَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "ثُمَّ لَا يَمُوتُ فِيهَا _____ يَحْيَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْمَرْعَىٰ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "ثُمَّ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا _____",
          "answer": "يَحْيَىٰ",
          "options": [
            "تُؤْثِرُونَ",
            "فَذَكِّرْ",
            "يَحْيَىٰ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "will live"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "87:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 50,
          "question": "_____ أَفْلَحَ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱلْكُبْرَىٰ",
            "لِلْيُسْرَىٰ",
            "وَيَتَجَنَّبُهَا"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "قَدْ _____ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "أَفْلَحَ",
          "options": [
            "وَذَكَرَ",
            "أَفْلَحَ",
            "لَا",
            "وَيَتَجَنَّبُهَا"
          ],
          "translation": "has succeeded"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "قَدْ أَفْلَحَ _____ تَزَكَّىٰ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "سَيَذَّكَّرُ",
            "فَهَدَىٰ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "قَدْ أَفْلَحَ مَن _____",
          "answer": "تَزَكَّىٰ",
          "options": [
            "تَنسَىٰٓ",
            "وَيَتَجَنَّبُهَا",
            "تَزَكَّىٰ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "purifies (himself)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "87:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ ٱسْمَ رَبِّهِۦ فَصَلَّىٰ",
          "answer": "وَذَكَرَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "صُحُفِ",
            "وَذَكَرَ",
            "سَنُقْرِئُكَ"
          ],
          "translation": "And remembers"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَذَكَرَ _____ رَبِّهِۦ فَصَلَّىٰ",
          "answer": "ٱسْمَ",
          "options": [
            "ٱلْكُبْرَىٰ",
            "وَيَتَجَنَّبُهَا",
            "يَحْيَىٰ",
            "ٱسْمَ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَذَكَرَ ٱسْمَ _____ فَصَلَّىٰ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "غُثَآءً",
            "ٱلصُّحُفِ",
            "رَبِّهِۦ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَذَكَرَ ٱسْمَ رَبِّهِۦ _____",
          "answer": "فَصَلَّىٰ",
          "options": [
            "فَصَلَّىٰ",
            "مَن",
            "إِنَّ",
            "سَيَذَّكَّرُ"
          ],
          "translation": "and prays"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "87:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 58,
          "question": "_____ تُؤْثِرُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَمُوسَىٰ",
            "لَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "بَلْ _____ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "تُؤْثِرُونَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "تُؤْثِرُونَ",
            "إِلَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "You prefer"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "بَلْ تُؤْثِرُونَ _____ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِى",
            "ٱلْأَعْلَى",
            "ﰉ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "بَلْ تُؤْثِرُونَ ٱلْحَيَوٰةَ _____",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَيَتَجَنَّبُهَا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "87:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 62,
          "question": "_____ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةُ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "فَسَوَّىٰ",
            "وَٱلْءَاخِرَةُ",
            "لِلْيُسْرَىٰ"
          ],
          "translation": "While the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَٱلْءَاخِرَةُ _____ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "وَمُوسَىٰ",
            "ﰎ",
            "ٱلَّذِى",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ _____",
          "answer": "وَأَبْقَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "لَا",
            "ﰉ",
            "وَأَبْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and everlasting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "87:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 65,
          "question": "_____ هَٰذَا لَفِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ﰒ",
            "ﰑ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِنَّ _____ لَفِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِى",
            "هَٰذَا",
            "وَذَكَرَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا _____ ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "وَأَبْقَىٰٓ",
            "أَحْوَىٰ",
            "لَفِى",
            "فَهَدَىٰ"
          ],
          "translation": "surely (is) in"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَفِى _____ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "ٱلصُّحُفِ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلصُّحُفِ",
            "يَعْلَمُ",
            "يَخْفَىٰ"
          ],
          "translation": "the Scriptures"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَفِى ٱلصُّحُفِ _____",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِى",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "بَلْ",
            "صُحُفِ"
          ],
          "translation": "[the] former"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "87:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ إِبْرَٰهِيمَ وَمُوسَىٰ",
          "answer": "صُحُفِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "صُحُفِ",
            "ﰎ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "(The) Scriptures"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "صُحُفِ _____ وَمُوسَىٰ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "لِلْيُسْرَىٰ",
            "ﰃ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "صُحُفِ إِبْرَٰهِيمَ _____",
          "answer": "وَمُوسَىٰ",
          "options": [
            "وَمُوسَىٰ",
            "وَذَكَرَ",
            "أَفْلَحَ",
            "أَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "and Musa"
        }
      ]
    }
  ]
}